[
    {
        "subject": "Čeština",
        "theme": "Májovci"
    },
    {
        "question": "Kdo je Johana Rottová ?",
        "answer": "Karolina Světlá"
    },
    {
        "question": "Koho si Světlá vzala ?",
        "answer": "Petr Mužák"
    },
    {
        "question": "S kým si Světlá psala intimní dopisy ?",
        "answer": "S Nerudou"
    },
    {
        "question": "Jak reagoval manžel Světlé na její vztah s Nerudou ?",
        "answer": "Chtěl aby se s ním už nikdy nesetkala a aby si vrátili dopisy"
    },
    {
        "question": "Kdo napsal dílo Hubička ?",
        "answer": "Karolina Světlá"
    },
    {
        "question": "Kdo napsal Kříž u potoka ?",
        "answer": "Karolina Světlá"
    },
    {
        "question": "Kdo byl po Nerudovi nejnámější osobnost Májovců ?",
        "answer": "Vítězslav Hálek"
    },
    {
        "question": "Jaká hra se hrála při otevření Prozatimního divadla a kdo ji napsal ?",
        "answer": "Král Vukašín, autor Hálek"
    },
    {
        "question": "Kdo napsal Muzikantská liduška ?",
        "answer": "Hálek"
    },
    {
        "question": "Kdo napsal Poldík rumař ?",
        "answer": "Hálek"
    },
    {
        "question": "Co je to Romaneto ?",
        "answer": "Obsahem mezi románem a povídkou => novela"
    },
    {
        "question": "Který autor z Májovců žil na Smíchově ?",
        "answer": "Jakub Arbes"
    },
    {
        "question": "Proč přišel Arbes o práci ?",
        "answer": "Zvěřejnil informace které ohrožovali vysoce postaveného člověka"
    },
    {
        "question": "Co znamená rumovat",
        "answer": "Těžit zeminu"
    },
    {
        "question": "Neruda je považován za tvůrce českého ........",
        "answer": "Fejetonu"
    },
    {
        "question": "nejnámější Nerudův fejeton",
        "answer": "Kam s ním"
    },
    {
        "question": "V Nerudově fejetonu kam s ním se řeší co ?",
        "answer": "Ekologická otázka"
    },
    {
        "question": "Narudova první básnická sbírka se nazývá ?",
        "answer": "Hřbitovní kvítí"
    },
    {
        "question": "Neruda se často dotýkal ve svých dílech jakých otázek ?",
        "answer": "Sociálních"
    },
    {
        "question": "Nerudova nejznámější socální balada se nazývá ?",
        "answer": "Stará"
    },
    {
        "question": "Co se řeší v Nerudově baladě Stará ?",
        "answer": "Nemanželské dítě"
    },
    {
        "question": "Jaká Nerudova sbírka je věnována subjektivní lyrice ?",
        "answer": "Knihy veršů || Prosté motivy"
    },
    {
        "question": "Ve které Nerudově sbírce dochází k záměrnému zaměňování žánrů ?",
        "answer": "Balady a romance"
    },
    {
        "question": "Nejznámější báseň z Nerudova díla Balady a romace",
        "answer": "Romance o Karlu IV."
    },
    {
        "question": "Jak se nazývá Nerudova poslední sbírka ?",
        "answer": "Zpěvy páteční"
    },
    {
        "question": "Co víme o Zpěvech pátečních ?",
        "answer": "Byly vydány až po Nerudově smrti"
    },
    {
        "question": "Velkou část života pracoval Neruda jako kdo ?",
        "answer": "Jako novinář"
    },
    {
        "question": "Jak si vedly Nerudovy divadelní hry ?",
        "answer": "Byly otřesné a nikoho nenadchly"
    },
    {
        "question": "Co dělal ohledně divadelních her Neruda kromě psaní",
        "answer": "Byl divadelní kritik"
    },
    {
        "question": "Kolik povídek se nachází v Malostrankých povídkách ?",
        "answer": "13"
    },
    {
        "question": "Z jakého díla je báseň Jak lvové bijem o mříže",
        "answer": "Písně kosmické"
    },
    {
        "question": "Nerudovo dílo Prosté motivy je rozděleno do jakých 4 částí",
        "answer": "4 roční období jako 4 fáze života"
    },
    {
        "question": "Kdo jsou hrdobci ?",
        "answer": "Hrdí lidé"
    },
